{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"4","quiz":[{"id":310,"question":"أين تُقام الشاخصة   [[a34]] ؟","a":"قبل 100م من بداية الانحدار الخطر.","b":"قبل 150م من بداية الانحدار الخطر.","c":"في بداية الانحدار الخطر.","d":"في بداية الصعود الخطر.","answer":"3"},{"id":326,"question":"عندما توضع الشاخصة   [[a7]] عليك :","a":"التمهل ، أمامك انعطاف إلى اليمين ثم إلى اليسار.","b":"السير بحذر طريق منحدرة أمامك.","c":"السير بالغيار الواطئ لأن الطريق جبلية وملتوية.","d":"التمهل ، أمامك انعطاف إلى اليسار ثم إلى اليمين.","answer":"1"},{"id":304,"question":"الشاخصة   [[b61]] معناها:","a":"ممنوع دخول الحيوانات بما في ذلك الكلاب والقطط.","b":"ممنوع دخول الحيوانات والعربات التي تجرها الحيوانات .","c":"ممنوع دخول أي حيوان من فصيلة الخيول فقط.","d":"ممنوع دخول العربات التي تجرها الحيوانات وعربات اليد.","answer":"2"},{"id":320,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b44]]؟","a":"الشاخصة   [[c5]]","b":"الشاخصة   [[a38]]","c":"الشاخصة   [[b7]]","d":"المفترق القريب.","answer":"4"},{"id":302,"question":"الشاخصة   [[b16]]تعني:","a":"الدخول ممنوع فقط للمركبات التجارية التي يزيد وزنها الإجمالي عن ما هو مسجل في الشاخصة.","b":"لا يجوز دخول مركبة تجارية يقل وزنها عن ما هو مسجل في الشاخصة.","c":"لا يجوز دخول أية مركبة يزيد وزنها الإجمالي عن ما هو مسجل في الشاخصة.","d":"لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاعها عن ما هو مسجل في الشاخصة.","answer":"3"},{"id":309,"question":"الشاخصة   [[a12]] تعني:","a":"اندماجات طرق أمامك.","b":"ملتقى سكة حديد أمامك.","c":"ملتقى تفرع طرق أمامك.","d":"ملتقى تقاطع طرق أمامك.","answer":"4"},{"id":300,"question":"الشاخصة   [[a10]] تعني:","a":"انتبه الطريق تضيق أمامك بعد حوالي 150م.","b":"انتبه جسر ضيق أمامك بعد حوالي 150م.","c":"انتبه أنت تسير على طريق فيها حواجز لوقاية لمارة .","d":"انتبه أنت تسير في طريق ضيقة.","answer":"2"},{"id":305,"question":"ماذا يُنهي مفعول الشاخصة   [[b21]]؟ الغاء","a":"الشاخصة   [[b20]]","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"المفترق القريب .","d":"الشاخصة   [[b54]]","answer":"1"},{"id":301,"question":"عند رؤياك الشاخصة   [[a33]] :","a":"عليك الوقوف في مكان تستطيع منه رؤية حركة السير.","b":"عليك التمهل قبل دخول النفق الذي أمامك.","c":"قف وأعط حق الأولوية للمركبات في الطريق التي أمامك.","d":"عليك التمهل لأن هناك شاخصة \"قف\" أمامك على بعد 150م.","answer":"4"},{"id":306,"question":"ماذا يُنهي الشاخصة    [[b52]] :","a":"الشاخصة   [[b25]]","b":"الشاخصة   [[b55]]","c":"المفترق القريب .","d":"الشاخصة   [[b21]]","answer":"3"},{"id":323,"question":"أشر إلى الشاخصة التي تعني انعطاف إلى اليسار أمامك :","a":"الشاخصة   [[b43]]","b":"الشاخصة   [[b51]]","c":"الشاخصة   [[b41]]","d":"الشاخصة   [[a2]]","answer":"4"},{"id":303,"question":"الشاخصة   [[a18]]تعني:","a":"أنت تسير في حركة سير دائرية وحق الأولوية للمركبة القادمة من اليمين.","b":"أنت تسير في حركة سير دائرية تعيدك إلى نفس الطريق التي أتيت منها.","c":"أنت تسير في حركة سير دائرية لك فيها حق الأولوية.","d":"أمامك حركة سير دائرية على بعد 50 إلى 100م.","answer":"4"},{"id":307,"question":"الشاخصة   [[e1]] تُلزم السائق بالوقوف :","a":"لا توجد أهمية للمكان ، المهم أن يقف في الضوء الأحمر .","b":"في مكان يستطيع منه رؤية حركة السير القاطعة .","c":"قبل خط التوقف أو مكان عبور المشاة .","d":"في المكان الذي يستطيع فيه السائق رؤية الآلة الضوئية القريبة .","answer":"3"},{"id":315,"question":"الشاخصة   [[b65]] تعني:","a":"مكان عبور المشاة.","b":"سبيل للمشاة فقط.","c":"سبيل أو مسلك للمشاة فقط.","d":"مسلك للمشاة فقط.","answer":"2"},{"id":319,"question":"الشاخصة   [[d16]] معناها :","a":"مكان ممنوع وقوف المركبات عليه .","b":"موقف بواسطة بطاقات .","c":"الطريق مغلقة أمامك .","d":"حاجز قبل مدخل ساحة معدة لوقوف المركبات .","answer":"1"},{"id":327,"question":"الشاخصة   [[a8]] معناها :","a":"طريق جبلية أمامك.","b":"انعطاف إلى اليمين ثم إلى اليسار.","c":"طريق ملتوية أمامك.","d":"انعطاف إلى اليسار ثم إلى اليمين.","answer":"3"},{"id":317,"question":"ضوء اصفر ثابت في الشاخصة   [[e7]] معناه :","a":"كمعنى الضوء الأصفر الثابت في الشاخصة   [[e5]]","b":"كمعنى الضوء الأخضر الثابت في الشاخصة   [[e3]]","c":"كمعنى الضوء الأخضر المتقطع في الشاخصة   [[e3]]","d":"كمعنى الضوء الأصفر المتقطع في الشاخصة   [[e5]]","answer":"1"},{"id":312,"question":"الشاخصة   [[b10]] تعني:","a":"انتبه أمامك مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن تتجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","b":"لا يجوز لمركبة ميكانيكية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","c":"لا يجوز لمركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","d":"لا يجوز لمركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين تجاوز مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4 طن .","answer":"3"},{"id":316,"question":"الشاخصة  [[b3]] تعني :","a":"ممنوع الاستدارة إلى اليمين .","b":"ممنوع الاستدارة إلى اليسار وممنوع الدخول إلى مكان لوقوف المركبات على اليسار أُقيمت الشاخصة قبله.","c":"ممنوع الاستدارة إلى اليسار فقط للدخول إلى محطة وقود إذا أُقيمت الشاخصة قبلها.","d":"ممنوع الاستدارة إلى اليسار في المفترق القريب فقط .","answer":"2"},{"id":318,"question":"تعني الشاخصة   [[a19]] :","a":"جميع الإجابات غير صحيحة.","b":"انتبه خلل في الإشارة الضوئية .","c":"استعد للسير عند ظهور الضوء الأخضر.","d":"أمامك إشارة ضوئية على بعد 50 إلى 150م.","answer":"4"},{"id":325,"question":"أشر إلى الشاخصة التي تعني التواء حاد إلى اليمين :","a":"الشاخصة   [[a3]]","b":"الشاخصة   [[a20]]","c":"الشاخصة   [[a5]]","d":"الشاخصة   [[a7]]","answer":"3"},{"id":322,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[a1]] :","a":"طريق وعرة( مشوشة ) أمامك .","b":"طريق جبلية.","c":"تمهل أنت تقترب من مخيم.","d":"أشغال على الطريق.","answer":"1"},{"id":328,"question":"الشاخصة   [[a24]]معناها :","a":"موقف للمركبات أمامك.","b":"تمهل أمامك نفق يجب أن تنير المصابيح الأمامية.","c":"تمهل أمامك مسلك واحد في اتجاه سيرك فقط.","d":"اكتظاظ في حركة السير أمامك.","answer":"4"},{"id":321,"question":"يشير الخط الأصفر في الشاخصة   [[d7]] إلى:","a":"جميع الإجابات غير صحيحة.","b":"حافة الشارع عندما لا توجد فيه أحجار حافة.","c":"حافة الشارع عند وجود أحجار حافة.","d":"حافة الشارع في طريق داخل المدن فقط.","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل يجوز إطاعة الشاخصة   [[b37]] إذا أقيمت بعد الشاخصة   [[b29]] ؟","a":"لا.","b":"فقط عندما يكون هناك ضرورة لإعطاء حق الأولوية.","c":"نعم بشرط أن لا يسبب ذلك عرقلة لحركة السير.","d":"نعم.","answer":"4"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[a38]] تعني:","a":"حركة السير تصبح باتجاهين.","b":"أعطِ حق الأولوية لحركة السير المقابلة.","c":"حركة السير تصبح باتجاهين بعد 150م.","d":"لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير المقابلة.","answer":"1"},{"id":313,"question":"الشاخصة   [[b18]] تعني:","a":"لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاعها بدون حمولتها عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.","b":"لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاع حمولتها من مسطح الصندوق عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.","c":"لا يجوز دخول مركبة يزيد ارتفاعها مع حمولتها عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.","d":"لا يجوز دخول مركبة تجارية يزيد ارتفاعها بدون حمولتها عن عدد الأمتار المسجل في الشاخصة.","answer":"3"},{"id":324,"question":"الشاخصة   [[a3]] معناها :","a":"تفرع طرق إلى اليمين.","b":"التواء حاد إلى اليمين.","c":"سر باتجاه السهم إلى اليمين ومن خلف الشاخصة.","d":"انعطاف إلى اليمين أمامك.","answer":"4"},{"id":329,"question":"تعني الشاخصة    [[a11]]:","a":"تمهل الطريق مشوشة أمامك.","b":"تمهل أمامك مشاة.","c":"تمهل الطريق مغلقة لغرض التصليح.","d":"تمهل أمامك أشغال في الطريق.","answer":"4"},{"id":308,"question":"ما هي المسافة بين الشاخصة   [[a1]] وبين الشارع المشوش؟","a":"حوالي 100م قبل بداية الشارع المشوش.","b":"على أول الشارع المشوش.","c":"حوالي 250م قبل بداية الشارع المشوش.","d":"حوالي 150م قبل بداية الشارع المشوش.","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}